曼德拉效應！點解36年前羅拔臣啫喱芒果個芒字寫成咁樣嘅？

00:20

google返依家個包裝 係寫返芒字
唔通又係曼德拉效應？定係舊時嘅寫法？

.........................................

曼你老母咩

尷尬

舊時既香港係有未統一文字既情況
例如遊樂場個場間中會寫塲咁
係個好經典既例子

孟加拉效應

你咁講又好似係喎

異體字

我都想講
依家仲有舊式商場招牌仲係show塲字
好似黃竹坑熟食市場就係咁

因為我略為google都搵唔到依個異體字

簡寫

好似
正寫"號" "咭" "著"
簡寫 "号" "卡" "着"

舊底好多呢啲有簡寫(唔係簡體)

卡先係正寫

咭卡真係依家好似無人識分

唔係杧咩

係囉
佢個寫法好怪

淨係見過杧同芒

乜撚都曼德拉效應 on99

好似個飽字咁

係曼加拉效應